* "พิจิตต"จี้แจกอุปกรณ์เรียนฟรีร.ร.กทม.ทุกแห่ง

 "พิจิตต"จี้แจกอุปกรณ์เรียนฟรีร.ร.กทม.ทุกแห่ง

ผู้ว่ากทม.กำชับสำนักการศึกษาสำรวจความพร้อมของโรงเรียนในสังกัดทุกแห่ง เร่งแจกอุปกรณ์การเรียนฟรี 
5 รายการ เนื่องจากเงินงบประมาณได้จัดสรรไปให้ทุกเขตแล้ว 

นายจารุพงษ์ เรืองสุวรรณ ผู้อำนวยการสำนักการศึกษากทม. เปิดเผยว่านายพิจิตต รัตตกุล 
ผู้ว่าราชการกทม. ได้กำชับให้สำนักการศึกษาสำรวจความพร้อมของโรงเรียนในสังกัดกทม.ทั้งหมดจำนวน 
431 แห่งเกี่ยวกับการแจกอุปกรณ์การเรียนฟรี 5 รายการคือเสื้อผ้า 2 ชุด/คน หนังสือตามหลักสูตร 
สมุดดินสอตามจำนวนนักเรียน อาหารกลางวันในราคา18บาท/คน/วัน และอาหารเสริมหรือนม1กล่อง/คน/วัน 


นายจารุพงษ์ กล่าวว่าในการปฏิบัตินั้นได้กำชับไปยังฝ่ายการศึกษาทุกสำนักงานเขต 
เนื่องจากงบประมาณในการให้ฟรีทั้ง 5 รายการเป็นงบประมาณที่ได้จัดสรรให้เขตไปแล้ว 
ซึ่งขณะนี้ทุกโรงเรียนมีความพร้อม ไม่มีปัญหา ส่วนปีการศึกษาที่ผ่านมาเกิดความล่าช้าเนื่องจากสำนักการศึกษาเปลี่ยนนโยบายในเรื่องการตัดเย็บเสื้อผ้าจากเดิมให้คุรุสภารับไปดำเนินการเปลี่ยนเป็นให้ชุมชนดำเนินการแทนเพื่อกระจายรายได้ในภาวะเศรษฐกิจตกต่ำ 
ซึ่งเชื่อว่าปีการศึกษา 2543 ไม่น่าจะเกิดปัญหาเช่นเดิมอีก แต่ถ้ามีปัญหาก็คงเป็นเรื่องของจำนวนนักเรียนที่เข้าใหม่มีมากกว่าเกณฑ์ที่ได้ประมาณไว้ 
โดยทุกปีจะรับเพิ่มเข้ามาใหม่ประมาณ 8-10% ของเด็กนักเรียนทั้งหมด ซึ่งหากมีเด็กเข้ามาใหม่ประมาณ 
12-15% ก็อาจจะทำให้การแจกอุปกรณ์การเรียนล่าช้าไปบ้าง เพราะต้องของบประมาณเพิ่ม 
แต่ก็คงไม่ใช้เวลามากนัก 

"ทางสำนักการศึกษาได้ตั้งงบประมาณไว้พอดีแต่ได้เตรียมการไว้ด้วย หากมีจำนวนเด็กมากกว่าเกณฑ์ 
โดยจะของบประมาณเป็นงบสะสม ส่วนที่ไม่ตั้งงบประมาณเผื่อไว้ล่วงหน้าเนื่องจากการจัดเก็บรายได้ตามโครงการส่วนใหญ่ของรัฐบาลไม่เป็นไปตามเป้า 
ทำให้ผู้บริหารทุกหน่วยงานต้องปรับลดงบประมาณจากเดิมลงมา 15%" นายจารุพงษ์ กล่าว 


KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
